點解而家啲學生哥咁有錢食完飯再飲貢茶

Lunch time行過門口
發現全部都係著校服
反而唔見有大人
想當年我食個飯過三十都嫌貴

你都識講想當年啦

呢啲特色飲品真係好貴，一年飲唔超過兩杯

貢茶姐 ，有好多飲老虎堂添

我都唔明貢茶，老虎堂呢啲有咩好飲
利申：00後

我有個表妹日日放學都拎住老虎堂
三十幾四十

$18燒味飯加包垃圾紙包飲品

食個茶木,再買杯奶茶
手拎最新手機
ps:以前要儲幾個月錢先買到第一部彩moon 手機

係你窮啫

你地都識講窮人咪撚生仔， 依家生仔嗰班個個都有錢的， 所以你覺得佢地有錢係正常的

街邊$13燒味都試過
勿相認

唔係太鍾意飲
應該一年飲唔夠一次
幾十蚊一杯真係好貴
普通料
食隻蠔好過

$10 街市燒味飯
無錢買野飲

$10既話諗番起都唔敢食
應該

屌我當年呢啲窮撚，見平就狗衝啦

小妹有人包養

大陸5蚊兩餸飯都係咁食 怕乜？

我估老豆老母閒閒地比100蚊早午餐錢

想當年30幾蚊杯細既而家十幾廿蚊大大杯

邊個咁重口味包養你

你lor
160小毒男
可以做我奴隸🤪🤪

想當年我中6，中7食個頹飯盒13蚊渣
加2蚊連大盒裝維他OT

一係就食粥9蚊碗艇仔足料既
或者1碟炒面+1碟豬腸粉 10$
杯面反而仲啲貴10蚊個

最貴個餐係中一係大家樂食
25蚊一個紅白汁焗飯連紅豆冰

講緊01到08年都係咁上下價
個時m記雖然特價餐17.3
但未算最平

唉而家日日m記24蚊/759 $6.1合味道
就黎生癌死

我唔包養毒撚人妖🤪🤪🤬🤬😡😡😑😑😐😐😶😶🤢🤢🤮🤮

當年油麻地10蚊叉飯添

唔洗當年啦

打份牛工而家食晏過30都嫌貴

窮到閪咁早死早著仲好啦
留係世上咪又係受苦

12蚊燒味飯有包康師傅/楊協成

3蚊我都食過啦
講緊係街市同馬路邊

小妹包養你

以前元朗有間集團式燒味鋪 15蚊雙拼連罐裝飲品

同埋而家啲細路會做生意，開ig shop同喺西九龍中心租格仔箱賣嘢架

想當年淨係可以係學校食飯 要食埋D垃圾

點同呀，宜家啲70後父母閒閒地都搵70k啦，啲仔女比我地以前有錢好正常

啲大陸人咁有錢 每個月應該都唔少零用錢

因為係樓主見到既bias,無得證明班人係日日一杯定1個月先一杯

因為無錢唔敢學人生
所以新一代普遍有錢

零用錢多過我份糧
再加上唔洗交雜費/交租 , 唔餐餐買杯茶黎飲一啖倒都唔知點洗

今日見到有學生一人拎住一杯茶狼
我返緊工都唔捨得買

係咪炮台山？

$24茶記頹飯+湯+野飲

廢水

細個日日食西環家樂麵食 十蚊一碗單拼粉麵

所以啲話：無錢唔好學人生小朋友

見i大d人都好有錢 食譚一定叫雞翼加野飲 我做緊野都係叫一餸有時叫兩餸 真係諗唔明

講以前, 咪同starbuck 一樣, 只不過而家starbuck 係老屎忽先飲

ptgf
ptbf

星期六日成班去飲starbucks果d先驚, 一杯都40$
利申: 而家有返工先敢飲

我依加都係 窮到30蚊食個飯都覺得貴

因為香港人真係好有錢

邊度有

香港有錢人比我地想像中多

貢茶狗也不屌

不嬲細個老豆老母比d錢都會豪洗，係到而家自己搵錢先知每一蚊都好辛苦

芝士奶蓋綠茶

日日飲就話啫，一兩次有乜所謂
利申：當年中學10蚊餐同過百一餐lunch都試過

你要咁諗
佢地每飲一杯
同佢既身家差距就會縮短幾10蚊

幾個月就買到 你都唔差啦

錢事少，但個杯野對身真係百害無一利

啲人仲要日日幾杯

係你窮

以前一日得40蚊食飯..........
十蚊早餐
30蚊午餐
果陣畢業前大家樂學生餐都係二字頭到中果D
每日真係得幾蚊淨低.........
放學食到魚蛋都好好已經

同班唔知搵錢辛苦既人講豪爽

有啲學生買五十幾蚊一杯Starbucks添

乜你地真係冇見過日日開跑車返學既同學咩？其實香港地好多有錢人 唔係你咁解

大家樂都大把人食得起
根本香港人買唔起樓，好多cash洗得起
我食30幾蚊飯食幾年都就厭
附近搵間平都冇

唔好話學生
出黎做野都少買

當年學校$16 任添飯、餸、汁

我個中3姨甥女放 lunch time去食部隊鍋

呢一代搵幾多使幾多

想你老味咩當年我食個茶記咖喱雞飯都係$17啊，老麥餐都未有既年代食老麥都叫豪得未啊?

而家食老麥係折墮啊!

淨炒麵/河依家都要十蚊

我日日食5蚊麵
儲夠幾百蚊買部可以玩貪食蛇既彩色moon手機都叫正常

試過每日五蚊 買兩個麵包
翻學校飲水機斟水

一個禮拜唔計交通剩係用25蚊

其實你都得

我讀I大個陣淨係夠錢食14蚊頹飯
次次一食飯就俾同學笑

我上年中學畢業 個時既飯盒$30一個連凍飲 我都覺得好貴

因為你老豆老母係窮人
少少零用錢都比唔到
窮人生仔

努力啲返工比家用啦樓主

依家啲學生妹好撚有錢
玩手遊識個學生妹
每個月課千幾兩千蚊

中午十一蚊兩個炒麵王，加多四蚊買多盒檸檬茶，計埋搭車，每日洗費二十蚊以內

都唔明依家啲人咁有錢就去補歪歪，六百幾蚊一個月，養條友去澳洲旅行

（00後）

*走

因為窮果啲你唔會見到
呢班就係比較有錢果堆

人地無錢咪拎個閪出黎賣

想當年讀書既話去惠康買雙餸飯tim $15

學生妹

$10買兩三個麵包

18蚊雙拼燒飯加包怪味菊花茶

當年成班一齊叫廿蚊外賣，班房食完冇人執

老竇耕田，仔享福
佢老竇喺公司做牛做馬你唔知咋

當年裕滿人家燒味飯連包濕鳩野飲20$有找
食m記都覺得好奢侈

N年前中學窮到仆街嘅時候
最窮試過小食部買個10蚊麵就算
後尾錢多翻少少都係食茶記廿蚊飯

邊有咩貢茶老虎堂咁撚幸福

以前食個燒味飯$1.5咋

有冇諗過係你唔會見到窮果d去買

同意

以前去7仔日日食炒麵王加自由斟
十蚊就一餐

$9 街市燒味飯
加$1味精例湯
幾懷念

重點係以前食野真係好撚平

5蚊淨麵

鬥窮鬥賤大會

所以窮撚千其咪生仔

百幾蚊一餐lunch個d餐廳都成日見有學生去食

未識搵錢既洗錢時都會鬆手d

屌你老母 唔洗返pt 餐餐都過40 放學仲可以食tea
放假又有活動 又同fd食飯
呢啲人死撚左去啦 死垃圾 葡萄啊

我而家做緊野，都係去7仔睇下邊支無糖茶10蚊以下先買黎飲！ D小學生入到黎價錢都唔洗望就買支廿蚊晚奶茶衝去比錢

有幾日係銅鑼灣開工
times後面街市有間15蚊4個手掌咁大既蒸包
每一啖都諗返起讀書個陣辛酸

從來未飲過

我細個夠冇返工啦
咪又係咁慳

爛年十蚊兩餸飯

啲學生哥係屋企有錢
我夠係學生哥 宜家食$30我都覺得貴
仲要唔飽

我買野飲都係759康師傅4.5再77折

鬥窮鬥賤

康師父

去過starbuck 未

想當年 飯個飯5蚊咋

通常都係熱既大陸牌子菊花茶 蔗水 好少少會有oj

d學生係咁食譚仔

以前廿蚊車仔麵都覺得唔係平

$9曱甴飯都試過

到依家打緊工都唔敢食咁貴

屌, 唔係講笑
頭先Lunch time食譚仔見到d學生哥叫完碗幾個餸嘅麵都不特止, 仲跟多個大土匪
幾両友埋單兩百幾, 一人六十幾
仲傾緊課咗金黎抽乜抽物
而家佢地食一餐等同我以前三餐

飲得多呢啲塑化劑先大波

真
啲學生個撚個用X
我仲用緊6s

咁係你窮啫

倒轉左呀嘛

哦

人地以家就係問點解囉

記得當年我讀中六七嘅時候
學校附近間平價茶記執咗笠開咗間太興
當時我心諗 $3x $4x 一個飯，邊有人去食呀
點知而家學校附近執淨呢間太興
其他平價茶記就執哂

當年我仲為左平dd食飯，幫朋友出學校門口呢d13蚊買飯，收佢地服務費一蚊一個，咁就可以5/6蚊食一個飯啦

呢個真 有幾多中學雞知道搵錢辛苦 每1蚊都係做狗捱屌賺返黎

之前中學果陣好似10$杯
都未必食完野再去買黎飲

真係老豆老母縱壞
所以好多去到大學甚至打工就變咗月光族

唔關事啦 屋企有兩層樓 自住一層收租一層 自己搵2皮 俾份家用 屋企冇負擔自己搵自己洗 都叫鬆動 但習慣左平時唔捨得洗錢 飲杯野30蚊真係覺得貴唔捨得飲 平時食好少少都計住 每個月叫儲到十幾k 但又唔知儲黎做咩
我覺得係心態問題 好多中學雞未做過野 唔知搵錢辛苦 有大食大 我雖然返工又鬆動 但覺得搵食辛苦 所以唔大洗

當年加凍飲都唔捨得

有咩好飲其實

老虎堂係cwb
名校區唔同啦
我住九龍窮撚，中學銅鑼灣都未去過咁濟

以前食百佳燒味飯，又平又多食唔哂

超市燒味飯十幾蚊
波仔叮飯十幾蚊

當年成班食依啲好開心

依家D學生都係富1代富2代嚟架啦…

飲尿都健康過飲呢啲垃圾

吉之島今日周3特價5蚊盒
又引唔住掃左10幾箱

而家都唔捨得
同同事屋企人去茶記食飯
人地問到就話腸胃唔好算

$10街市燒味，啲飯仲要唔撚熟

講到 自己好似好有料咁
自住一層 收租一層
頂盡咪唔上唔落
未叫仆街 但唔又唔係好有錢
算吧啦

其實未必洗靠父幹
搵個暑期返到full time
咁有幾萬蚊做學生都好好洗

我讀中學果陣真係用好少錢食飯
成日去幫襯牛津道果d 無牌小販, 十蚊買一個飯盒
最多一個星期搵一兩日搭車落九龍城食一餐好既茶記

窮個d翻左屋企你見唔到啦

肥死班仆街

搵錢有幾辛苦 政府比既
利申28冇返過工

深水埗10年前中學lunch去真係10零蚊

30蚊杯呀大佬 真係2 3個月先買次黎飲

街市燒味飯根本污糟到仆街 收完錢斬野
見到d 靚女去食真心不了

你表妹應該係大肥西

冇話有料 自己返工自己搵自己洗 屋企有d錢可以搞掂自己唔洗我負擔姐 但自己都唔捨得洗錢 可以慳慣同埋覺得搵錢真係辛苦唔想亂洗
同埋講返好多中學雞 未識搵錢就咁大洗 心態問題 唔關有錢冇錢事

你都識講當年啦 死老野死出連登啦

自己搵自己洗都ok既 始終係自己努力賺返來
如果未識搵就洗腳唔抹腳/先洗未來錢...就有點兒。

係
iPhone X, Apple Watch S4, AirPods
Full gear 反學都仲得

貢茶已經係最平啦喎

好多學生哥有錢買名牌衫名牌袋
又supreme, 又off-white
一杯bubble tea又算係咩

自從大學返過份sales part time 深深體會到搵錢艱難 同埋好好讀書嘅重要性

我當年17蚊唐記都覺貴

係 做狗捱屌既日子搵30蚊一個鐘 仲要俾d廢老客屌 捱一日先得果200幾蚊

我杯茶等同一餐飯,
我覺得唔值,
價值觀問題。

我認我係老餅

你唔係應該開心嗰社會收入高咗 連細路都有能力消費 而唔係係度想當年咁老屎忽

因為事實未必係咁,大把阿媽平時連出街買水都唔捨得既人但比晒最好個仔女

以前個個屋企生兩三個，宜家個個獨生子女，兩份零用錢俾一個洗，多左唔奇～

另外宜家父母縱多左仔女都係事實～

d學生日日飲糖水，好快肥

人地住靚私樓架，有咩咁難明姐公屋連登仔

想當年暑假工人工得minimum wage多一兩蚊
每日都攰到死
扣埋搭車食飯 一日淨返雞碎咁多

9成餐廳d廚房佬屙撚完尿掂完碌鳩唔洗手啦
傻鳩

我個補習學生都係 日日見佢snapchat都係飲天仁
一日一杯 一個禮拜都過百想當年食飯都係得20幾蚊搞掂 邊有多餘錢買呢啲野飲

咁多糖，飲到變肥仔

舊時讀書西環有間up dup舖頭做緊19蚊三送送例湯
得閒放學溫書都去食
宜家打工有時真係買個飽就算了 出面食飯好撚貴 搵錢艱難

真,番中學個陣朝早小息放學飲包野,而家日日飲少幾包紙包真係瘦左

我讀書時期+2蚊凍飲都要諗諗先

200磅

頂，我果時10蚊仲有可樂
10蚊算好。平時食3/4蚊麵搞掂去打波

加$3 茶字典

大專/大學食十蚊飯自己帶樽返去斟水

你表妹幾多磅

大你
三蚊炒麵

你咪富貴
我做緊野都唔敢飲凍野

系,清朝個陣我同手足吃完個曼頭淨係得番幾文錢夠飲碗水酒

所以宜家D學生妹好大波

學生冇負擔又有零用錢
唔明點解食肆永遠都係著校服減幾蚊
打工仔個個就死慳死抵捱貴飯

依家生仔嗰班個個都有錢的
ching講笑係有一手

係以前啲窮撚窮得黎會慳，依家啲窮撚窮得黎仲要揮霍啊

個post陣廢中味濃到呢......

極度懷疑00後唔知一般用緊既smart phone
普及左都係十幾年既事 唔係以前就有既野黎

中學20幾$食飯 早餐一係公仔面 一係唔食

未做嘢已經差幾十萬卡數／grant loan嘅人大把
更有趣係明知自己已經負balance，都仲keep住旅行課金掃貨，完全冇慳錢concept
真係可以喺大學期間打工賺錢完全唔靠屋企嘅其實唔多

你理得人啫

啱啱開天仁嗰陣就話貪新鮮貪過癮
而家已經唔想飲了
落茶記叫個熱奶茶仲香啦認真

我都想知，利申一年都唔會飲一杯

小學日日一杯大卡司飲到變肥仔 好似廿蚊咁上下 自從返過工後慳住洗 依加返學lunch都唔會食 朝早食個包加枝野飲頂到放學 唔捨得洗錢

真係...另外都有好多學生哥用緊AirPod

窮嗰啲你見唔到啫 識兩個極端例子 一個勁有錢 250一日 iPhone Xs Max Apple Watch S4 AirPods iPad Pro MacBook Pro樣樣齊 戶口幾皮嘢 另一個窮撚 50一日 住公屋 而家lunch閒閒哋40幾 顧得lunch就顧唔到早餐 起碼都7 80先夠食哂早午
而家啲窮撚父母冇錢又要生 生完連最基本嘅嘢都俾唔到個仔 生嚟托柒咩

巴打係邊區呀

我當年又係成日食3蚊炒麵，唔知係咪同一檔呢

貢茶難飲到..

九龍窮撚區

正常應該係咁

讀到大學都係唔捨得食一餐三四十

你見到飲既人多定唔飲既人多 大把學生無錢飲

仲係度想當年

5x幾蚊杯godiva 咪一樣排哂隊。。
但試過又真係痕架喎想返桌。
3-4x杯乜乜茶我試過一，兩次就冇興趣。

80幾蚊碗雲吞麵我都會去食，起碼叫做屎忽鬼下。 但4x蚊 飲個杯野只感覺on9 .

調景嶺地鐵站嗰間難飲過屎水

以前中學窮果陣飲蘋果綠食撈面一餐..10幾蚊，有錢就食廿幾蚊茶記
玩就玩廢電腦 打下波又一日
而加教小學生班，幾個男仔有PS4 PRO 女既用IPHONE 7 8
收工見到佢地飲老虎堂

成日係Starbucks朝早啲小學生買早餐食
小學已經食成90蚊餐既早餐
40幾蚊一個包加杯咖啡

真係無乜點飲 一年都唔飲超過五次

利申：00

飲小d啦搞到Jj光纖咁
完全冇Feel

台妹全身癱瘓關日飲 3 杯台式飲品事？家人勸世千字文網上瘋傳

以前放學中意去仙跡岩
d 00後一定唔知係乜

而家仲有兩間鋪喺香港

邊度？
以前最中意茉香奶茶走珠加胚芽

一間新蒲崗,一間佐敦

得閒可以過去懷緬下

你窮姐 冇錢買就唔好葡萄人啦